# JS-HomeWork8



## Теоретичні питання

### Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

DOM - це програмний інтерфейс для взаємодії з HTML-документами та іншими документами, які підтримуються браузером. DOM дозволяє програмно змінювати структуру, вміст і стиль документа.

### Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

innerHTML - властивість, яка містить HTML-код внутрішнього вмісту елемента, innerText - властивість, яка містить текстовий вміст елемента без HTML-коду.

### Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?


getElementById() якщо елемент він має атрибут id.

querySelector() та querySelectorAll() дозволяють звертатися до елементів за класом або назвою тега

getElementsByClassName() або getElementsByTagName()c



